<?xml version="1.0" ?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//KDE//DTD DocBook XML V4.5-Based Variant V1.1//EN"
"dtd/kdedbx45.dtd" [
  <!ENTITY % addindex "IGNORE">
  <!ENTITY % Spanish "INCLUDE">
]>
<article id="joystick" lang="&language;">
<articleinfo>
<title
>Joystick</title>
<authorgroup>
<author
><firstname
>Michael</firstname
> <surname
>Anderson</surname
> <affiliation
> <address
><email
>nosrednaekim@gmail.com</email
></address>
</affiliation>
</author>
<othercredit role="translator"
> <firstname
>Rocío</firstname
> <surname
>Gallego</surname
> <affiliation
><address
><email
>traducciones@rociogallego.com</email
></address
></affiliation
> <contrib
>Traducción</contrib
> </othercredit
><othercredit role="translator"
><firstname
>Santiago</firstname
><surname
>Fernández Sancho</surname
><affiliation
><address
><email
>santi@kde-es.org</email
></address
></affiliation
><contrib
>Traductor</contrib
></othercredit
> 
</authorgroup>

<date
>2015-04-09</date>
<releaseinfo
>Plasma 5.3</releaseinfo>

<keywordset>
<keyword
>KDE</keyword>
<keyword
>Preferencias del sistema</keyword>
<keyword
>joystick</keyword>
<keyword
>calibrar</keyword>
</keywordset>
</articleinfo>

<sect1 id="kcm_joystick">
<title
>Módulo de configuración del joystick</title>

<para
>Este módulo proporciona una interfaz para calibrar su joystick y para ver cuáles de sus funciones están mapeadas con un botón lógico o un eje.</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo
>Veamos una captura de pantalla del módulo de joystick</screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="joystick-main.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <textobject>
      <phrase
>El módulo de joystick</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
</screenshot>
</para>

<variablelist>
<varlistentry
><term
><guilabel
>Dispositivo</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Aquí puede configurar la dirección lógica del dispositivo. Si tiene más de un dispositivo de joystick, también puede seleccionar cuál configurar. </para>
<para
>Si no se detecta ningún dispositivo de joystick en su equipo y sabe que existe uno conectado, puede introducir aquí el archivo de dispositivo correcto. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Posición</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>La dirección punteada de los ejes X e Y del joystick. Active <guibutton
>Mostrar rastro</guibutton
> para dibujar la ruta del joystick de un punto a otro. </para>
<tip
><para
>Si el joystick no puede alcanzar cada punto del gráfico, o si no se centra correctamente, necesitará calibrar su dispositivo. </para
></tip
> 
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Botones</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Un lugar para ver el estado de los botones pulsados en su joystick y si los botones se han mapeado correctamente. Cuando se pulsa un botón de un joystick, se mostrará <guilabel
>PULSADO</guilabel
> al lado del número lógico (tal y como lo ve la máquina) del botón que se ha pulsado. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Ejes</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Muestra los valores numéricos de las posiciones de los ejes. 0 es centrado y los valores máximo y mínimo dependen del joystick y del eje en particular. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Calibrar</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Pulsar sobre <guibutton
>Calibrar</guibutton
> abrirá un diálogo para calibrar cada eje en su joystick. </para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo
>Calibrar su joystick</screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="joystick-calibration.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
    <textobject>
      <phrase
>Calibrar su joystick</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
</screenshot>
</para>

<para
>Cada eje deberá moverse a la posición mínima, a continuación centrarse y finalmente la posición máxima. Un contador en la esquina inferior izquierda del diálogo le ayudará a determinar como se incrementará y cómo se reducirá el valor. </para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect1>
</article>

<!--
Local Variables:
mode: xml
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-general-insert-case:lower
sgml-indent-step:0
sgml-indent-data:nil
End:

vim:tabstop=2:shiftwidth=2:expandtab
kate: space-indent on; indent-width 2; tab-width 2; indent-mode none;
-->
